% @Source RM
% @Difficulté 3
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $g(x) = x^2 - 5x$.

\begin{enumerate}
	\item Soient $a$ et $b$ deux réels distincts. Exprimer $\tau(a;b)$, 
  et simplifier le quotient après avoir factorisé le numérateur par $b-a$.
	\item Quel est le sens de variation de $f$ sur l'intervalle $\interfo{2,5 +\infty}$ ?
\end{enumerate}
